%@Titre: Polynésie -- Septembre 2008
Pour chaque ligne du tableau ci-dessous, 3 réponses sont proposées,
mais une seule est exacte.\\
Trouver la réponse correcte et écrire le numéro correspondant dans la
colonne de droite.\\
\emph{Les détails des calculs ne sont pas demandés sur la copie.}\\

%\medskip
%\renewcommand{\arraystretch}{1.4}
\QCMsimplevar{4}{2.5}{%
\multicolumn{1}{|c|}{}&\multicolumn{1}{c|}{Réponse
  A}&\multicolumn{1}{c|}{Réponse B}&\multicolumn{1}{c|}{Réponse
  C}&\multicolumn{1}{c|}{Réponse choisie}\\
\hline
$\dfrac32+\dfrac{11}5\times\dfrac{15}2$ est égal \`a
&$\dfrac{111}4$&$18$&$\dfrac{35}2$&\\
\hline
$\dfrac{14 \times 10^7 \times 27 \times 10^{3}}{21 \times 10^2}$  est
égal \`a :&\nombre{1800}&\nombre{18000000}&\nombre{18000}&\\
\hline
Le nombre $\left(30\sqrt2\right)^2$ est égal \`a
:&60&\nombre{3600}&\nombre{1800}&\\
\hline	
Pour tout nombre $x$, $(5x - 2)^2$ est égal \`a :&{\small $5x^2
  -20x+4$}&$25x^2 - 4$&{\small $25x^2 - 20x + 4$}&\\
\hline
L'\'equation $(2x-3) (x +4)=0$ admet pour solutions :&$\dfrac23$ et
$-4$&$\dfrac32$ et $-4$&$-\dfrac32$ et $4$&\\
\hline
Un objet co\^ute \nombre{12000}~F. Son prix augmente de 5\:\%. Quel
sera son nouveau prix ?&\nombre{12600}~F&\nombre{12500}~F&\nombre{11
  400}~F&\\
\hline	
Une voiture roule \`a la vitesse de 50~km/h. En combien de temps
parcourt-elle 110 kilom\`etres ?&2~h~20~min&2~h~12~min&60~min&\\
\hline
}
%\begin{tabularx}{\linewidth}{|c|p{2.8cm}|*{3}{>{\centering \arraybackslash}X|}p{1.25cm}|}\cline{3-6}
%\multicolumn{2}{c|}{}&Réponse Numéro 1&Réponse Numéro 2&	Réponse Numéro 3&	Numéro de la réponse choisie\\ \hline%

%
%\end{tabularx}